德國連鎖服裝店列 8 大中文告示！禁大媽在店內放屁？

只要有人的地方，就會有中國旅客的存在，只不過不文明兼不尊重當地文化的旅客甚多，搞到有部分旅遊景點附近的地方，也要貼出中文告示作提醒。早前日本、韓國貼出告示的新聞屢見不鮮，而今次貼出中文告示的地方，就遠至德國！

在 Facebook 群組中瘋傳的這張告示，其實是攝於德國連鎖服裝店舖 blutsgeschwister，當中更列出 8 大告示，當中首條就是「請不要在店內吃東西或者喝飲料」，還要放大字句，相信實在有太多大媽大叔在店內飲飲食食之故。

其他禁止事項，包括：「本店不提供休息場所」、「請不要在店內剪手腳指甲」、「請不要在店內用牙簽剔牙」、「請不要在店內外隨地吐痰」、「我們謝絕講價，但是可以開購物退稅單」、「請不要過於大聲講話，以免影響其他顧客購物」。而最後一項就十分驚人，「請不要在店內打嗝或者放屁」，看來真的有大媽大叔做出此等行為，才有這個禁止事項。

好委婉咁叫人唔好痾屎，有咩問題。

翻譯係香港人？ 用詞唔似贏國人風格

辱華 抵德 戰狼

仲唔走去抵制？

有埋英文喎

邊撚度英文?德文嚟架

你肯定係英文

差句唔好痾屎

免費教育咁多年
居然係唔係英文都分唔到

起碼都唔係淨中文

笑咗

德國人太天真了，你以為大媽識字咩
就算識又會理你咩

Finger

有錢冇文化
影響市容就係支那人

「⋯或者放屁」
翻譯係香港人 ？

支那人最喜歡就是破壞規舉

你唔寫可能無乜事

你一寫出來,支那人就即刻照住做

支那人心態覺得咁樣先係「大爺」

話時話點解而家咁多人大無私樣喺店內飲嘢
啲港女揸住杯台式飲品掀衫，杯嘢打斜盲倒瀉就倒瀉階段，倒瀉咗係咪會賠番件衫比人
就算唔倒瀉，個杯面都係濕整濕晒人哋啲衫你好意思？ 以前啲人唔會喺舖頭飲食，我唔知點解而家會咁

就住唔飲 拎住杯飲品行入舖頭都唔應該

Agree

標題黨
將 溫馨提示 講成 禁止